[DSE 2018] 自修生開始左報名喇

報名日期直到10月9日
記住唔好miss喇

其實我只係一個年年都比錢考評局既學生
年年都會報考maths core + M1/M2 (隔住考) + chem
(每次全部都 5**)

出呢個post既目的
都係想同大家打下氣
如果有 maths / chem 既問題
都歡迎大家講出黎我地一齊研究下
如果你想直接與我對話 / 問問題 / 拎意見
你都可以tg 我 : gggary

除左精神上支持大家
如果你打算考數學的話
行動上都有拍左唔少 數學MC技巧片段
youtube search "MC其實唔難" 就會搵到
數量的確暫時唔多
但真係希望好似我個名咁
醫好大家個DSE

大家一齊努力!
祝大家溫書繼續溫得特別入腦

巴打cu?

想問JUPAS係咪20號先開得ACC?

留名報考

讀緊u想報math苦幹一番 希望到時得閒考
巴打點溫書

hku

佢網淨係寫
SUBMISSION:
20 September – 6 December 2017 (11:59 pm)

不過jupas報名時間較長
應該唔太大問題既

其實問我的話, 我真係覺得冇捷徑
都係做past paper
我一直都唔相信有不勞而獲
(可能因為我未試過不勞但有收獲 )

想問自修生用唔用得學資署資助

呢樣真係唔清楚
我驚答錯你
我建議你打去問一問學資署

我都想知 窮jj想再考但又唔想俾一千

靠你啦大佬 打完去問上黎report

dse真係好貴
2018又加價

各位retaker加油啊，難得有事可以take two，唔論上次係因為失手定係因為本身就冇盡力，今次一定要全力以赴，唔好畀自己後悔啊！祝各位今年順順利利啦
利申：2017retaker 已上岸

同學迷思1：
chem同math core會唔會做晒全部CE卷？因為驚太淺好似晒時間咁。
（早幾日有學生問我）

我通常會反問佢地
點解覺得ce題目淺？
要真正可以講ce卷淺，條件得一個
就係你做ce卷拎到好早分數
90％，甚至100％
呢個數字千祈唔好覺得高
而家dse拎5**分數都距離90％不遠（可能更高）
你既然覺得ce淺過dse，咁如果你ce拎唔到90%
你又點游說自己會係個難d既dse拎到90%？

所以唔好自欺欺人
你做左10年ce past paper都拎到90％或者更高
恭喜你，你有資格可以話ce卷淺
可以再挑戰更高一個難道，AL
否則
唔好話ce卷淺而忽略佢地

巴打如果2017dse 2 想升4要做d乜？ ce90至dse17 pp就夠？

有乜partb既題目建議做？

你講緊maths?

係

如果係2 -> 4呢個情況
咁可能part B既操練暫時可以唔使理住
一定係由淺既A1 A2入手
2個section 加埋70分
當你section B一分都拎唔到
其實都67%
拎4都可以了

訓練A1 A2既途中
你可能會遇到1d topic你經常錯
咁可能因為你concept未清
當你發現你有呢個問題
你咪睇返相關內容，做下書後面既練習先
慢慢一步一步黎

舉個列
做親圓形搵角度既題目成日都諗唔到
咁可能因為你根本未識曬你要識既properties of circle
呢個時候睇返書，記一記到底有幾多個properties
或者見到乜野會考d咩
（直徑考直角etc)
咁先係有效既練習
而唔你盲目當功課咁做

又例如stat
年年都考好多graph
唔識睇可以點算？
睇返書，記一記返d graph係代表d咩

講真，無論目標係拎4定5**
A1 A2呢d容易既部分一定要拎得高分
或則你邊有機會係難既B入面拎到高分？

巴打好有心評已正

唔該巴打

最後一屆會考生今年想報考DSE再搵途徑進修
本身已經做左工程差唔多5年
暫時想報4+1 選修physics
想問問巴打
數學同物理我係dse00,知新教育都可以搵到啲past paper 可以做
但有某啲年份冇左或者得答題卷，冇答案比自己睇返
所以想問問有冇咩網站可以幫助到自修生可以推薦比我呢 ?

以我所知
除左上面2個網站
仲有小卒論壇其實都可以搵到相關既past paper
齊唔齊我唔知
但點都有極大部分

如果真係差1-2年, 咁邏輯上你唔放心咪可以唔做
仲有其他方法既
坊間好多solution, 或者
直接放上黎大家討論下
(雖然我唔會答physics問題 )

你提到打算考4C+phy
數同phy其實問題唔難解決
但中,英,通識
首先我唔係呢幾科既專家
但以我自己考過 + 咁多年學生既對話
呢幾科都應該唔係咁易應付
例如中文加設範文, 中英作文你又需要人幫你改
你最後一屆會考應該都冇通識
所以我諗呢d應該係你要首先解決既問題
但我真係唔係專家
我而家只係嘗試列出問題
暫時都冇乜solution比到你

點都好
首先你有呢個心我都一定支持你
你計畫考既時候其實可以諗多少少
例如你想進修乜野?
進修呢樣需要既條件係咩?
你而家有冇返工? 有的話對你溫習又有冇影響?
始終DSE係比CE難
可能你都要花好多時間上去
先會得到一個可觀既成績

報埋m1/m2 大學會當選修科

Chem6上7，maths4上5 難唔難

Lm

今年都諗住報下當玩下 一齊加油

恕我直言
呢d問題問係冇乜意思
之前世界食辣椒比賽
對佢地參賽者黎講食辣椒好容易
但我自問食譚仔少少辣都食唔到

我只可以話付出係一定要
我都可以答你要付出d乜野
易唔易, 真係要你自己實踐先答到你自己

先講math 4上5
其實我上面都有講
無論aim 4 定5**
section A1 A2係一定要操到熟到不得了
到你真係搞得掂
(客觀黎講即係年年都90%或以上)
咁你可以move去section B
挑戰難d既題目
但做法都係一樣
一步一步黎
遇到唔識/唔熟既topic
可以由基本做起
通常section B既難度有2種
1. 步驟好長, 化簡好耐, 計算好繁複
冇架喇, 都係慢慢做
2. part 與part 之間既連帶關係
呢樣好難而家講
但你做得多, 你就要摸熟佢地

之後chem 6上7
一直都有唔少學生問呢個問題
有d拎埋份卷比我睇
拎到5*其實代表你底子已經唔弱
叫你做多一次past paper都悶死你
所以我覺得要突破呢個關口
已經唔係靠死操
反而係搵下自己一直忽略既弱點
就好似同學仔買卷
睇下自己錯係邊
1. 到底係自己大意寫錯野?
2. 仲有少部分concept未識?
3. 以為一直都啱既野原來係錯?
4. 唔理解marking scheme點出?
因為始終係要突破最高成績
以上既冷靜分析比你既貢獻係更大
如果你有買卷
我都唔介意同你一齊研究下邊度有改善空間
因為去到呢個位置每一個人都唔同

想4上5 隔左1年冇做數
依家唔知仲追唔追得到 好多都唔記得哂

其實考前操卷多數都有5
不過dse4左
唔甘心 好想圓夢

有無自修/夜校jj可以一早出黎溫書
我係一個考返理科想讀治療師既童顏叔叔
想約每朝一早出黎溫書
大概北區至沙田一帶都得
巴絲不拘
maths，l.s.，bio我都比較好（好似係）

首先多謝巴打咁有心解答
方向主要應該都係打算進修返engine類別既野
（如BSE,Mechanical,Marine）
依家返緊工，都係做緊以上既相關工作
平時公司冇乜野搞或者工餘時間都應該可以操下卷同溫書

本身今年有用年長生報engine part time Ive FD/HD,但都係比校方一句話會考成績已經唔承認,所以group左我去mature果邊排隊,所以我想考返一次dse拎左個最低門檻先,唔想用年長生資格搏彩數

本身都有諗過報part time 毅進,但覺得自修dse平靚正又慳時間,至於巴打提到中英通識都係其中一個問題,但應該不算大,我自問出左社會打滾好幾年,中英文係平時睇既facility manual接觸既字應該仲多過以前讀書啲課本 同埋通識既吹水能力應該比學生時期更好,但可能執筆忘字既機會大啲

露出會

唔好以為通識真係吹水咁簡單 唔熟答題字眼寫得幾好都唔會高分 你估唔洗溫咩

Btw想take歷史同英文
歷史拎唔到5**真係好唔開心

考評局考你既野同出社會滾左幾耐無咩直接關係
因為佢地係測試學生既綜合能力
唔會DESIGN到要做過野先識
反而係考對學科要求既技巧同課程知識概念既思維,組織同表達既能力

L.S.吹水唔跟架構寫, 評卷員最多比2,3你
3都比多你
反而記邊D TOPIC SENTENCES 跟情況擺返出黎
入面內容放返岩D解釋同例子
當然仲要跟住佢四大題形既答法
加埋有邏輯同扣題
咁樣去屈6~7成分返黎
先會有5~5**
L.S.係好講思維上度橋同手速操練既一份卷
齋吹唔岩框架係可以合格既
如果你考DSE都剩係想同毅進拎22222一樣既話
裸考都無乜問題

無學過技巧 無補過習 最後5

想問問CHEM 要點溫?
只靠PP同textbook夠唔夠做?

past paper冇得走

詳情可以睇返 #31 個reply

我講數學個part, chem一樣適用

學concept textbook靠唔靠得住?

同學迷思2:
上年我真係好比心機做past paper, 點解都考得唔高分?
到底如何做past paper先有效??

上圖係人類既記憶曲線
你第1次學野一定記得好清楚, 100%
但你都知道當你返到屋企已經唔記得左大半, 得返30%
呢個時候如果你溫書, 你會還原返100%
但仍然, 你都係會唔記得
但你可以發現, 跌既速度慢左, 同埋跌到盡都仲有50%
係呢個時候你再溫一次
再次升返100%
但呢次你再跌, 已經係一件好慢好慢既事
跌到盡都仲有80-90%

換言之, 你重覆做一件事既次數越多
你記得佢既機會就越大
所謂long term memory就係咁解
情況就好似而家叫你即刻寫數字1-10出黎一樣
你諗都唔使諗就會即刻寫到

呢個theory係可以apply落做past paper度
假如你有做30年past paper既時間
我會強烈建議你做3次10年既past paper
而唔係做1次30年
原因, 就好似樓上個記憶曲線

你今日做錯左1990年第10條mc
你係即刻對答案, 你當下呢一刻咪有100%記憶
但係如果你從此唔理佢, 唔使2日你就已經唔記得左佢
你要做既野就係
比時間佢跌返50%
之後你就做一次
你先可以推返上100%, 同埋將忘記既速度降低
點樣紅色左上面呢句, 因為好重要
你要減慢個忘記速度, 必先要忘記佢先
所以, 點解past paper一定係越早做越好
如果唔係你邊有時間比自己忘記?

呢度補充一點
我所指既忘記, 唔係叫你完全忘記所有concept
我係指要忘記個"答案"
你要學既, 係學解題, 學個concept, 而唔係背個"答案"
時間係比自己忘記個"答案"

結論:
假如你有做30年past paper既時間
我會強烈建議你做3次10年既past paper
而唔係做1次30年
而每個10年中間有充足時間比自己忘記

學而時習之 不亦說乎

有冇人考英文

我依家係做緊Maths 2000-2011 Paper A1，再將錯個啲落錯題簿，再挑戰A2，然後PartB。
之後過多排我唔記得哂答案然後就重新計時操
唔該我咁樣做啱唔啱 Thanks
另外MC到目前為止已經操哂2000-2016 by topic mc 用緊1900-1999嚟計時成份做
利伸:2018 DSE Aim lv5 or above

ce math mc其實可以好難
利申 mc都係做得九十幾%頭, dse 5** (mc 44/45)

所以咪話, 唔好輕易就話ce容易囉

不過做ce maths mc真係有大量skills去應付
差唔多真係條條都有
講得準d既話
ce maths 除左鬥準成度, 都鬥埋速度
有興趣知多d既可以睇埋 #1 個reply
我拍左7條簡單既片既

雖然我唔知咩係錯題簿
但只要你做到迷思2所講個long term memory
就真係OK的

至於MC
我唔知你2000-2016 啱幾多條啦
我覺得如果只係一開始做練習
準成度>>>速度
到你真係啱得多
掌握得熟左, 先至追求埋時間

即係例如
做2000年, 你限自己時間做
但結果54條入面有10條唔夠時間做
44條做左但又錯左10條
即係total得34條
咁其實冇意思

相反你應該做既係
比自己慢慢諗曬54條
54條都試過計
唔理你用skills 定就咁計啦
54條都要試過
睇下自己啱幾多
慢慢學埋d concept, skills先
到你可以由34->44->54
呢個時間先再計時會好好多

本身數底唔太好，係冇計時做MC，只係慢慢做by topic，冇用Program，開始摸索到有相關題目係用翻同樣方法
54題 我可以1個半小時做哂，但就Check唔到卷，就有careless mistakes出現

紅字相當好
好似我講迷思2咁做到所謂long term memory
你係真正學到個concept

時間個度
正如我上一個reply
我覺得初學者 未必真係要計得咁準時間
雖然你計係可以, 可以知道自己既速度
但夠鐘之後
我都希望你完成埋其他既題目先
速度可以慢慢練
但係準成度必定係優先!

講多少少啦
你提到check唔到卷, 所以會有careless mistake
其實要做到真正高章
就係一落筆, 就要啱
咁當然, 呢個係要慢慢訓練啦

講起MC
我 #1都提到有幾條片可能幫到你
有興趣既咪睇下囉
如果真係有用幫到大家
我拍曬我所有識既野出黎又有乜所謂

Thank you very much 我會繼續努力

岸已上 但純粹為啖氣去考多次Math
想證明文科仔都可以數學拎條5番黎
但又怕唔夠時間溫 我仲未適應到全英嘅大學生活

垃圾ASSO仔想問下喺無時間操數既情況下
有無辨法可以裸考數學又升到grade
我sem2先有數學讀 而且係m2 我本身無讀過
又無時間操past paper
如果係咁 是咪省番啲錢好過
利申：上年ｍａｔｈ得４

咪發夢，keep到舊年grade已經偷笑

我係之前都講左
我自己就唔信有勞而獲既

或者世界可能有奇蹟
但我個人就唔會勸人等奇蹟囉
樓上講得啱架
keep得住個grade都真係要還神
如果你真係乜都唔做既話

黎緊呢一兩個星期應該會去交報名費了
想問問依家甲類選修有邊科係可以靠理解能力同吹水能力拎到高分返黎
倫理宗教 旅遊款待 健康管理及社會關懷 組合科學

你真係相信有呢d科?

數學都啱一半嘅
靠理解能力就夠做，吹水都慳返

冇讀過phy ,有冇可能上到5

巴打又take dse?

16年m1攞4
有操過卷考多次m1
但可能夜瞓又轉左題型考得差
攞多次4
想再考多次應該點做

補我
利申17dse m1 5*

冇讀過phy唔可以take phy
chem bio都係

past paper真係冇得走
詳情可以先參考 #48 個reply

但如果覺得想追返個底
亦可以參考 #21
雖然M1 冇 section A1 A2
但個概念相約

有更好選擇
利申15DSE M1滿分

咁撚勁
我成份15年得最後一題錯左

其實真係唔難

考之前嗰日諗住操多陣卷
搞到2點鐘先瞓
考個時個腦實晒轉唔到

15年無乜解釋題，無位俾佢捉我字虱
只要計啱數就會滿分

今年core衰兩分解釋，M2試marking扣兩分同衰解釋扣一分
啲解釋分仲要係扣得勁撚嚴睇完都未肯定到錯咗啲乜

考試前要較好生理時鐘
我今年全個三月四月都七點前起身
考試嗰陣犯少咗低能錯

16年嗰陣瞓得3個鐘就考，MC睇錯題錯咗條

17 Compul maths 167/183
今年報唔報嚟玩下好
不過唔知會唔會撞final wor
巴打有冇咩意見

呢d情況邊使比意見呀
上左岸考唔考同今晚食唔食放題冇乜分別炸喎

唔等錢使可以報嚟玩下
上咗岸去考個心態爭好遠，好過癮
擺返粒星開心下都好

係上咗岸 但係唔多滿意
諗緊有咩方法入自己理想學系
利申識巴打

即係點
上左岸想trans?
定係點

理工醫療科想trans hku/cu醫療科點睇

首先你想trans 科就唔會睇DSE成績架啦
睇GPA / interview既姐

但如果你話想quit u 再jupas
咁真係要睇下你咩科轉咩科
你本身成績, 時間 etc
好多野要考慮喎

我由7月放榜直到今日都一直答緊呢d問題
你想我覆得快d咪tg我囉

18retaker巴打可唔可以講下retake有無咩重要日子要留意(報名比錢)同埋使唔使揾私補好

而家開始報名
盡量一個星期內交錢

一個好嘅私補可以帶到你溫書嘅進度，自律能力不足嘅話值得考慮。
Retaker可以用日校學生以外嘅時間，通常會計平少少

請問讀緊ugc degree 可唔可以報jupas？

不可以

想retake英文 4555** = 4

咁淒慘

係咪無人會retake中文
我想入果科好睇中語文，retake中英文加埋要升兩分
但見到咁多篇範文就覺得自己未必應付到

宜家已經可以報名？

範文舊制CE就有考啦，全部都初中程度咁制，內容真係唔算深，去坊間買參考書自修其實唔難 (當然前題係你一定語文水平 )，不過就算衰左，都係佔成個中文科7%姐